袁國勇料做冬和聖誕後疫情可能反彈 市民對社交距離措施支持度低

港大微生物學系講座教授袁國勇在一個電視節目上表示，目前第四波疫情有回落，相比高峰時確診個案減少四成，但相信冬至和聖誕假多了市民外出，疫情回落速度會減慢甚至有機會反彈。他認為市民對社交距離措施支持度低，在未有新冠疫苗之前，控制疫情唯一方法是減少聚會。

袁國勇又指，聯合醫院2D病房爆發感染群組，相信源頭感染者在院外受感染，事件反映入院檢測有漏洞，但醫護人員不用太擔心，認為今次爆發在可控範圍，醫管局正考慮進一步收緊探病安排。 袁國勇指，疫情持續近一年，政府追蹤個案速度仍然不夠快，建議本港可考慮追蹤多一層的密切接觸者，而每次追蹤和檢測，應在24小時內完成。 至於坊間對政府採購的疫苗有質疑，袁國勇指，最重要視乎疫苗第三期臨床試驗數據，認為市民是理性，不需要強制全民打疫苗，市民亦應有選擇，政府須確保疫苗資料是公開、透明。

佢係咪燈神

可防可控

袁國勇 許樹昌 何栢良 梁卓偉

梁子超 張竹君 徐德義 陳勁松

呢班人點睇先

你封關咪支持你囉碌柒
教授喎，咪一樣係垃圾

返工啲車咁逼我想㗎！

關唔封 星期一至五工要照番 但叫我六日唔好出街

中環金鐘今日都一大堆外傭聚集
但市民就唔可以出街

班人咪又係代表港共，可以點睇

要一齊出聲先夠恐懼

政府咩都唔做，但就要市民星期六，星期日，假期唔好出街。但平日就可以番工。都On9